# Contributing

## Методология ведения проекта

Для ведения проекта используется методология [GitHub flow](https://docs.github.com/en/get-started/using-github/github-flow).

## Внести вклад в проект

Для того, чтобы внести свой вклад в проект, необходимо пользоваться следующей инструкцией (предполагается, что вы уже являетесь участником проекта на GitLab и имеете права на внесение изменений в код, если нет, то свяжитесь с [владельцем](https://gitlab.com/KirillAlexKostin)):

1. Необходимо склонировать репозиторий и выполнить предварительные настройки, описанные в файле [README.md](./README.md).
2. На странице репозитория на GitLab необходимо создать ветку от ветки `main`. Название должно кратко и ёмко передавать вносимый в проект вклад, для наименование веток следует использовать *kebab-case*.
3. Перейти в созданную ветку в локальном репозитории и коммитить изменения только в неё. Перед коммитом любых изменений рекомендуется проверять и иформатировать код с пом. `ruff` (если вы настроили `pre-commit`, как это описано в фалле [README.md](./README.md), то проверка кода и его форматирование будут производиться автоматически перед каждым коммитом и пушем в репозиторий):
    ```bash
    ruff check --config pyproject.toml [--fix]
    ruff format --config pyproject.toml
    ```
4. По окончанию работы с веткой (или на момент получения первой рабочей версии кода или версии кода, с пом. которой достигается значимый результат эксперимента) необходимо создать Merge Request (MR) в ветку `main`. В MR необходимо указать название и описание, в поле "Assignee" необходимо указать аккаунт своего пользователя, в поле "Reviewer" необходимо указать пользователя *@KirillAlexKostin*.
5. После появления замечаний к MR, исправить замечания, либо описать в комментариях к нему, почему эти замечания исправить нельзя. Все замечания должны быть закрыты Reviewer'ом.
6. После закрытия всех замечаний, Reviewer должен одобрить и смёрджить MR в ветку `main`.
